%@P:exocorcp
%@metapost:4pythagoreexo72.mp
{\em L'unité est le centimètre.}
\columnseprule0.4pt
\begin{multicols}{2}
Les longueurs des côtés du triangle sont indiquées sur la figure.
\[\includegraphics{4pythagoreexo72-1}\]
{\em Ce triangle est-il rectangle ?}\hbox to3cm{\dotfill}
\begin{center}
\psframebox[framearc=0.075]{
  \begin{minipage}{0.9\linewidth}
    Justifie ta réponse par un calcul.\parskip16pt
    \par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill
  \end{minipage}
}
\end{center}
\par\columnbreak\par
Les longueurs des côtés du triangle sont indiquées sur la figure.
\[\includegraphics{4pythagoreexo72-2}\]
{\em Ce triangle est-il rectangle ?}\hbox to3cm{\dotfill}
\begin{center}
\psframebox[framearc=0.075]{
  \begin{minipage}{0.9\linewidth}
    Justifie ta réponse par un calcul.\parskip16pt
    \par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill
  \end{minipage}
}
\end{center}
\end{multicols}
\columnseprule0pt
%@Correction:
\begin{itemize}
  \item Le triangle $DBF$ n'est pas rectangle.
  \item \Recipytha GEI{7,5}{6}{4,5}
\end{itemize}